如果班中東國家無石油既話會變成點？

假設一開始石油係佢地國家既石油同其他國家差唔多
而佢地本身有既石油就平均咁散落係世界唔同地方
咁依加中東國家會發展成點？

其實黎巴嫩、約旦係無乜石油
呢兩個國家咪多D金融服務業, 旅遊業
民風都開放D

高達00有講

會國泰民安冇仗打好和平

咪好似非洲咁
就算有大屠殺, 都唔係好想理
最後要聯合國出手先派軍隊去(只作調停, 唔會直接軍事插手)
總之盡量口交, 保持距離
三大宗教, 一早移民, 唔會再爭發源地

中東問題核心唔係因為石油 而係以巴衝突

可以參考羅馬帝國時代

即使冇以色列呢個唔係當地主場嘅宗教勢力介入，中東班伊斯蘭諸國都會因為伊斯蘭入面嘅遜尼、什葉兩派不和而分裂，各國之間嘅人互相敵視，加上伊斯蘭向來崇尚以暴以暴，比東方佛教，西方天主基督等更加暴力，恐怖襲擊肯定會出現，ISIS等各種花款嘅恐怖政權都會因各派民眾擁護而組織建立

販毒